林鍵鋒生產口罩攞到政府500萬資助

政府全數批出20條口罩生產線 林健鋒牽頭公司獲500萬資助

政府推行的本地口罩生產資助計劃，今日再批出7條生產線資助，即全數共20條生產線名額已批出，預計每月可供應3,455萬個口罩予政府，另815萬個口罩予本地市場。20條生產線涉及15間公司，其中以經民聯副主席林健鋒牽頭的匯愛香港有限公司，以及與匯愛有關聯的益成醫療用品有限公司獲得最多資助，分別獲500萬元。

現時20條生產線均未向政府提供口罩，大部份均已超過預計供貨的「目標日期」。商經局表示，其中兩間公司已從認可實驗室取得測試報告，證明口罩達到ASTM F2100第一級的防護標準，政府與上述兩公司簽訂資助協議並確認符合其他相關要求後，預計可於5月開始逐步向政府供應口罩。

商經局又指，其他獲批的生產線，需要稍後才向政府供貨，部份擬定投產及供貨日期有所推延，主因是全球口罩短缺，各地企業爭相設立口罩工廠並將樣本送往認證，故所需時間較平常為長，政府會根據計劃指引，容許仍在等候認證報告的公司，申請延期最多一個月。

15間公司中，有5間獲批2條生產線，商經局局長邱騰華表示，已邀請有關公司提交建議，將第2條生產線用作生產兒童口罩，政府會按其建議的生產量、供應日期及價錢等因素，資助1條生產線製造兒童口罩，其餘19條生產線則仍生產成人口罩。

今日公布7條新批的口罩生產線，涉及6間公司，其中3間早前已獲批出1條生產線，餘下3間新獲批的公司分別為匯愛香港有限公司、景祥針織有限公司及宇宙發展集團有限公司。當中又以經民聯副主席林健鋒牽頭的匯愛，獲得最多資助，2條生產線一口氣獲得500萬元政府資助，每月需向政府供應400萬個口罩，另每月可生產100萬口罩予本地市場。

早前已獲批出1條生產線資助的益成醫療用品有限公司，今次再獲批出多一條口罩生產線，與匯愛一樣合共獲得500萬元資助額。但益成的產量較多，每月除向政府供應400萬個口罩外，亦可生產200萬個口罩予本地市場，口罩產量較匯愛多出100萬個。

匯愛與益成兩間獲批最多資助額的公司亦有關連，匯愛由林健鋒與多名商界人士成立，董事除林健鋒外，亦有黎啟東、郭振華、謝鴻強及楊自然，唯一股東是林健鋒之子林凱章。匯愛董事之一的楊自然，同時亦是益成的董事，益成本身有生產外科口罩必需的熔噴布。

至於宇宙發展集團有限公司股東為羅達俊，董事包括羅達俊、劉梅曲及屈錦濤。羅及劉亦在親中團體擔任董事，羅是香港黃埔各界聯合會有限公司及香港廣州社團總會義工團的董事；劉梅曲則是香港南安公會有限公司董事。

景祥針織有限公司董事及股東均為施景祥，該公司早前在網上招聘生產及包裝口罩的工人，時薪60元，工作地點在葵芳。

又益自己友

ICAC??

算啦當我冇講過

利益輸送

食槌知味乎

i can accept cash

荒謬

眾新聞：3中標口罩廠有中資背景 投資210萬 政府資助200萬 每月淨賺幾十萬